Робот обходчик для создания интерфейса

Наша попытка сделать интерфейс выполнена. Сделано на 2 действиях и composetabs. Но получилось все-оравно очень сложно.

Новая идея. Создаем робот Interface и на ним действия "добавить параметр" и "добавить действия", каждое из которых
пусть держит информацию - ссылку на цель (объект-параметр или объект-действие).
Затем робот Интерфейс проходит вдоль детей, набирает информацию и строит себя. 
Креативненько.